意大利警方破獲中國-意大利口罩走私網 暴利6000%

REUTERS/Flavio Lo Scalzo
意大利新冠疫情死亡病例升至631人，確診病例10149例。意大利今天進入封國第二天，全國6000萬意大利人繼續被要求在家隔離，除非特殊需要，任何人不可踏出家門。意大利疫情泛濫導致口罩和消毒液等防護用品急缺。

意大利警方今天宣布破獲口罩和消毒液走私案。意大利檢察院周二宣布，警方在意大利南部的巴里Bari區周邊20來個市鎮，從30來個公司收繳價值22萬歐元的走私口罩，消毒液和消毒紙巾。這些公司的老闆是意大利人和中國人。目前尚不清楚這些走私的口罩和消毒液的貨物來源。

據法新社引述意大利調查人員說，某些批發或零售店藥店，將批量的口罩包拆開，重新包裝為小包倒賣，每隻口罩每隻可賺利潤6000%。

意大利是中國之外新冠疫情最嚴重的國家。法新社說，在中國之外，死於新冠病毒肺炎的人已超過1100人。

意大利總理孔特（Giuseppe Conte）今天3月11日宣布，政府追加250億歐元應對新冠病毒疫情最經濟造成的衝擊。

Push

你咪破囉, 拎返D口罩都冇意粉佬用架啦= =

600倍 發達靠呢次

60倍姐

意大利又用$0.2 成本一個口罩去計？

中共：黑市仲好賺

雖然好想恥笑你
不過睇在世界災難份上
就放過你啦

跟本歐美國家係因為唔夠口罩
先叫無病既人唔好戴
留比醫護同確診既人

中國一爆發就全世界搶口罩
made in china既又扣留住唔比出口
搞到好多係中國設廠既外國公司都拎唔到自己做既口罩

而家中國賣番少少口罩比意大利又當做善事咁